
# پیمان نحوه‌ی برخورد با مشارکت‌کننده

## تعهد ما

برای ایجاد محیط باز و خوشایند، ما به عنوان مشارکت‌کنندگان و توسعه دهندگان متعهد می‌شویم که
شرکت کردن در پروژه‌ها و جامعه‌مان تجربه‌ای بدون آزار برای همگان، صرف نظر از سن، اندازه بدن، معلولیت،
قومیت، هویت جنسی، سطح تجربه، تحصیلات، وضعیت اقتصادی، شکل ظاهری، نژاد، مذهب، هویت و جهت‌گیری جنسی
باشد.

## استانداردهای ما

نمونه‌ی نحوه‌ی برخورد مشارکت‌کنندگان برای ایجاد محیطی مثبت شامل موارد ذیل است:

* استفاده از زبان گرم و صمیمانه
* احترام گذاشتن به نظرات و تجربیات متفاوت
* پذیرش انتقاد سازنده با روی باز
* تمرکز کردن بر اینکه چه چیزی برای جامعه‌مان بهتر است
* ابراز همدلی با بقیه‌ی اعضای جامعه

نمونه‌ی برخورد غیرقابل‌قبول توسط شرکت‌کنندگان شامل موارد ذیل است:

* استفاده از اصطلاحات جنسیتی یا برخورد جنسیت‌زده و ناخوشایند
* اظهار‌نظر توهین‌آمیز یا ناخوشایند، و حمله‌های سیاسی یا شخصی
* آزار عمومی یا خصوصی
* منتشر کردن اطلاعات خصوصی دیگران، مثل نشانی فیزیکی یا الکترونیکی بدون کسب اجازه از آن‌ها
* هر نوع برخوردی دیگری که از آن بتوان به عنوان رفتار نامناسب در محیط کار نام برد

# مسئولیت‌های ما

توسعه‌دهندگان پروژه موظند که استانداردهای برخورد قابل قبول را وضوح بخشند و از آنها انتظار می‌رود که
در صورت مشاهده‌ی هر گونه رفتار غیرقابل قبول برخوردی متناسب برای تصحیح این رفتار انجام دهند.

توسعه‌دهندگان پروژه حق دارند و مسئولند که کامنت‌ها، کامیت‌ها، کد، ویرایش‌های ویکی، مشکلات و هر نوع مشارکتی
که با پیمان نحوه‌ی برخورد با مشارکت‌کننده هم‌خوانی نداشته باشند را حذف، ویرایش یا رد کنند، یا به صورت موقت یا
دائمی مشارکت‌کننده‌ای که رفتارهایی که به نظرشان غیرقابل قبول، تهدیدکننده، توهین‌آمیر، یا مضر است انجام
می دهد را تحریم کنند.

## حوزه

این پیمان هم به داخل محیط پروژه و هم به فضاهای عمومی که شخص، نماینده‌ی پروژه یا جامعه آن است
اعمال می شود. نمونه‌ی نمایندگی یک پروژه یا جامعه شامل استفاده از ایمیل رسمی پروژه، ارسال پست از
حساب کاربری رسمی در شبکه‌های اجتماعی، یا فعالیت به عنوان نماینده‌ی برگزیده در یک رویداد آنلاین یا آفلاین
می‌شود. نمایندگی یک پروژه می‌تواند توسط توسعه‌دهندگان پروژه تعریف و تصریح شود.

## اجرا کردن

هرگونه برخورد سوءاستفاده‌گرایانه، آزاردهنده، یا به هرشکل غیرقابل‌قبول می‌بایست به تیم پروژه اطلاع داده شود.
تمایمی شکایات بررسی و پیگیری خواهند شد و پاسخ مناسبی با توجه به شرایط داده خواهد شد. تیم پروژه موظف است
محرمانگی اطلاعات گزارش دهنده‌ی رخداد را حفظ کند.

توضیحات در مورد سیاست های خاص دیگر هم می تواند به طور جداگانه اضافه شود.

توسعه‌دهندگان پروژه‌ای که از این پیمان پیروی یا آن را اجرا نکنند با مجازات‌های موقت یا دائمی که توسط
مدیران پروژه تعییین می شود مواجه خواهند شد.

## ارجاع

این پیمان نحوه‌ی برخورد از [پیمان مشارکت][صفحه نخست]، نسخه ۱.۴، که در آدرس
https://www.contributor-covenant.org/version/1/4/code-of-conduct.html در دسترس است
برداشته و با اندکی ویرایش منتشر شده است.
[صفحه نخست]: https://www.contributor-covenant.org
